<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Życie We Francji</title>
    <link href="https://zyciewefrancji.pl/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://zyciewefrancji.pl" />
    <updated>2022-02-08T19:10:32+01:00</updated>
    <author>
        <name>K</name>
    </author>
    <id>https://zyciewefrancji.pl</id>

    <entry>
        <title>Rozmowa i rytuały przy posiłku  dziedzictwem UNESCO</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/rozmowa-i-rytualy-przy-posilku-dziedzictwem-unesco.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/rozmowa-i-rytualy-przy-posilku-dziedzictwem-unesco.html</id>

        <updated>2022-02-08T19:10:32+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    To mogło się wydarzyć tylko we Francji! Rytuał posiłku kultura rozmowy przy posiłku, sztuka opisywania smaków podczas jedzenia jak również reguły kształtu kieliszków w zależności od rodzaju podawanego wina, ustalona kolejność posiłków: apéritif, główne danie z warzywami, ser, deser i ewentualnie digestif zostały wyróżnione w&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>To  mogło się wydarzyć tylko we Francji!</p>
<p>Rytuał posiłku kultura rozmowy przy posiłku, sztuka opisywania smaków podczas jedzenia jak również  reguły kształtu kieliszków w zależności od rodzaju podawanego wina, ustalona kolejność posiłków: apéritif, główne danie z warzywami, ser, deser i ewentualnie digestif zostały wyróżnione w 2000 roku przez UNESCO. Francuzi uwielbiają jeść niespiesznie, zwracając uwagę na sposób podania posiłku, dekorację stołu i smak potraw.  Tradycyjnie do posiłku podaje się wodę, aby nie zagubić smaku potraw sokami lub napojami smakowymi. W  restauracji nie zadziwi kelnera jeśli poprosisz tylko o bezpłatną zresztą karafkę wody.</p>
<p>Dzieci od najmłodszych lat uczone są jedzenia tylko podczas godzin posiłków i nauka w gronie rodzinnym jest podtrzymywana w szkole: między 11-tą 30 a 13-tą 30 w przedszkolu, szkole jest przerwa obiadowa. Dzieci, które mogą wrócić do domu na obiad wychodzą  ze szkoły, pozostałe dzieci jedzą w szkole. Pomiędzy posiłkami nie przegryza się. Nie je się w biegu i pośpiechu.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Jak nie zostać gburem we Francji</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/jak-nie-zostac-gburem-we-francji.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/jak-nie-zostac-gburem-we-francji.html</id>

        <updated>2022-02-08T19:04:05+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Przyjeżdżając do Francji z zamiarem poznania i asymilowania obyczajów francuskich, warto powtórzyć wszystkie formułki powitań i pozdrowień, które przerabialiście na kursie francuskiego. One naprawdę codziennie są używane! Zwykłe, standardowe: "dzień dobry" (bonjour) i po prostu "do widzenia" (au revoir) na powitanie i pożegnanie może w&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Przyjeżdżając do Francji z zamiarem poznania i asymilowania obyczajów francuskich, warto powtórzyć wszystkie formułki powitań i pozdrowień, które przerabialiście na kursie francuskiego.  One naprawdę codziennie są używane!</p>
<p>Zwykłe, standardowe: "dzień dobry" (<em>bonjour</em>) i po prostu "do widzenia" (<em>au revoir</em>) na powitanie i pożegnanie może w wielu sytuacjach być zbyt formalne i "zimne" jakbyśmy prawie chcieli  kogoś obrazić...</p>
<p>Małe kompendium "savoir vivre" we Francji:</p>
<ul>
<li>na pytanie: " jak się masz?" (<em>comment vas-tu?</em>) ,zawsze odpowiadasz z uśmiechem że jest dobrze i z troską zadajesz to samo pytanie swojemu interlokutorowi, który aby Cię nie zaskoczyć odpowiada też się ma świetnie po czym udaje się na pogrzeb na który właśnie się szedł.<br><br>Jeśli znasz dobrze osobę z którą rozmawiasz, możesz mieć ton nie tak entuzjastyczny jak zazwyczaj i po wymienieniu grzecznościowych formułek, dodajesz cichym głosem, że tak naprawdę nie jest to najszczęśliwszy dzień roku dla Ciebie .<br><br>Zasadniczo do kultury należy powstrzymywanie się od zarzucania problemami drugiej osoby, zakładając że ma swoje.<br><br>Od dzielenia się problemami jest rodzina lub psycholog. Może dlatego Francja jest krajem uśmiechniętych ludzi, o najwyższym wskaźniku konsumpcji antydepresantów w Europie.<br><br></li>
<li>nie zapomnijmy formułek na pożegnanie: miłego dnia! (bonne journée!),miłego popołudnia! (bon après-midi!), dobrego wieczoru (bonne soirée!), dobrej nocy! (bonne nuit!). A także: powodzenia! (bon courage!, bonne chance!) w zależności od kontekstu są mile widziane.</li>
<li>jeśli wiemy że będziemy się widzieć jeszcze tego samego dnia to nie odchodzimy cicho "po angielsku" tylko z uśmiechem oznajmiamy: "do zobaczenia zaraz!"(à tout suite!) lub do "zobaczenia za parę godzin!"(à tout à l'heure!).<br><br></li>
<li>jeśli nie wiemy kiedy kogoś zobaczymy to żeby mu smutno nie było żegnamy się "do zobaczenia bardzo szybko!" (à très bientôt!)<br><br></li>
<li>a jeśli już naprawdę nie wiemy kiedy się zobaczymy, bo dzielą nas góry i oceany, a bilety drogie to mówimy: "do zobaczenia wkrótce!" (à bientôt)</li>
</ul>
<p> </p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Farmy gdzie można samemu zebrać sezonowe owoce i warzywa</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/farmy-gdzie-mozna-samemu-zebrac-sezonowe-owoce-i-warzywa.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/farmy-gdzie-mozna-samemu-zebrac-sezonowe-owoce-i-warzywa.html</id>

        <updated>2022-02-07T18:00:59+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/9/ferme-de-gally-Recherche-Google-2.html" alt="" />
                     Jak grzyby po deszczu powstają we Francji farmy ekologiczne, na których można zebrać w zależności od sezonu różne owoce, warzywa a nawet kwiaty. Miejsca te przyciągają w szczególności rodziny z dziećmi, które mają okazję wybiegać się i własnoręcznie pozbierać owoce i warzywa do swoich&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/9/ferme-de-gally-Recherche-Google-2.html" alt="" />
                <p> </p>
<p>Jak grzyby po deszczu powstają we Francji farmy ekologiczne, na których można zebrać w zależności od sezonu różne owoce, warzywa a nawet kwiaty.</p>
<p>Miejsca te przyciągają w szczególności rodziny z dziećmi, które mają okazję wybiegać się i własnoręcznie pozbierać owoce i warzywa do swoich posiłków. Pozostaje jedynie podjechanie do kasy z ustawionymi do dyspozycji taczkami i zakupy zrobione!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Canal du Midi/ Kanał Południowy</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/canal-du-midi-2.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/canal-du-midi-2.html</id>
            <category term="turystyka"/>

        <updated>2022-02-07T15:46:23+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Rzadkość, wystarczy mieć: tylko dobre chęci i można zostać kapitanem statku! Statek lub barkę można wypożyczyć bez żadnych uprawnień. Wystarczy zabrać rowery na pokład i zwiedzanie uroczych południowych miasteczek francuskich wydaje się miłą perspektywą po leniwie spędzonym pikniku nad Kanałem Południowym w wybranym przez&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><a href="https://zyciewefrancji.pl/canal-du-midi-2.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"></a><a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Kana%C5%82_Po%C5%82udniowy_(Francja)" title="Kanałem Południowym" target="_blank" rel="noopener noreferrer"></a><a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Kana%C5%82_Po%C5%82udniowy_(Francja)" target="_blank" rel="noopener noreferrer"></a><img loading="lazy" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8e/Canal_du_Midi_aug_2011.jpg" data-is-external-image="true"  alt="Canal_du_Midi_aug_2011.jpg (1944×2592)"></p>
<p>Rzadkość, wystarczy mieć: tylko dobre chęci i można zostać kapitanem statku! Statek lub barkę można wypożyczyć bez żadnych uprawnień.</p>
<p>Wystarczy zabrać rowery na pokład i zwiedzanie uroczych południowych miasteczek francuskich wydaje się miłą perspektywą po leniwie spędzonym pikniku nad <a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Kana%C5%82_Po%C5%82udniowy_(Francja)">Kanałem Południowym</a> w wybranym przez siebie miejscu. </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Zagrożenia telepracy</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/zagrozenia-telepracy.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/zagrozenia-telepracy.html</id>

        <updated>2022-02-08T15:54:21+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    W gazecie "Les Echos" przeczytałam dziś artykuł o uldze w przedsiębiorstwach ze względu na zniesiony obowiązek telepracy wprowadzony przez państwo w związku z pandemią koronawirusa. Poruszony jest tutaj problem wzrostu uzależnień od alkoholu, konopii, nadmiernego palenia, nadużywania lekarstw, kompulsywnych zakupów internetowych, uzależnienia od gier komputerowych&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>W gazecie "Les Echos" przeczytałam dziś artykuł o uldze w przedsiębiorstwach ze względu na zniesiony obowiązek telepracy wprowadzony przez państwo w związku z pandemią koronawirusa.</p>
<p>Poruszony jest tutaj problem wzrostu  uzależnień od alkoholu, konopii, nadmiernego palenia, nadużywania lekarstw, kompulsywnych zakupów internetowych, uzależnienia od gier komputerowych  podczas okresu narzuconej telepracy.</p>
<p>Kontakty  towarzyskie w pracy mają okazuje się ozdrowieńczy wpływ na regulację tego typu kompulsywnych zachowań.</p>
<p>Ja osobiście mam nadzieję że telepraca pozostanie jednak opcją redukując niekorzystny wpływ zmęczenia spowodowanego czasem dojazdów do pracy. </p>
<p>Świetnie podsumowuje to powiedzenie paryskie:</p>
<p>-Co robisz w tygodniu?</p>
<p>-"metro, boulot, dodo" (metro,robota,spanie)</p>
<p>A Wy co o tym myślicie?</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Marsylia</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/marsylia.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/marsylia.html</id>
            <category term="turystyka"/>

        <updated>2022-02-06T11:05:46+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/2/Marseille.jpg" alt="" />
                     Jeśli wybierasz się właśnie na wypad do Francji, niech nie przyciągnie Cię urok śródziemnomorskiego portu o łagodnym o tej porze klimacie. Od 4 miesięcy miasto to jest pogrążone w chaosie strajków śmieciarzy. Tysiące ton niezebranych śmieci porozrzucanych przez "współpracujący" ze strajkującymi prowansalski mistral skutecznie uprzykrza&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/2/Marseille.jpg" alt="" />
                <figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/2/Marseille-2.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/2/responsive/Marseille-2-xs.jpg 300w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/2/responsive/Marseille-2-sm.jpg 480w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/2/responsive/Marseille-2-md.jpg 768w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/2/responsive/Marseille-2-lg.jpg 1024w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/2/responsive/Marseille-2-xl.jpg 1360w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/2/responsive/Marseille-2-2xl.jpg 1600w"  alt="" width="664" height="443"></figure>
<p>Jeśli wybierasz się właśnie na wypad do Francji, niech nie przyciągnie Cię urok śródziemnomorskiego portu o łagodnym o tej porze klimacie. </p>
<p>Od 4 miesięcy miasto to jest pogrążone w chaosie strajków śmieciarzy.</p>
<p>Tysiące ton niezebranych śmieci porozrzucanych  przez  "współpracujący" ze strajkującymi prowansalski <a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Mistral" target="_blank" rel="noopener noreferrer">mistral</a> <a href="#INTERNAL_LINK#/post/null"></a>skutecznie uprzykrza przemieszczanie się po mieście...</p>
<p> </p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Galette des Rois/ Tort Królewski</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/galette-des-rois.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/galette-des-rois.html</id>

        <updated>2022-02-07T17:51:41+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     6 stycznia święto Trzech Króli! Na pamiątkę tego religijnego wydarzenia kupujemy w cukierni lub co ambitniejsi pieką własnoręcznie (galette de Rois) czyli tort królewski. W torcie schowana jest figurka tradycyjnie o charakterze religijnym, ale fantazja jest tutaj dozwolona i figurki zainspirowane popularnymi filmami animowanymi,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img loading="lazy" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f0/Galette_des_rois_exemple.jpg" data-is-external-image="true"  alt="Galette_des_rois_exemple.jpg (3072×2048)"></p>
<p>6 stycznia święto Trzech Króli!</p>
<p>Na pamiątkę tego religijnego wydarzenia kupujemy w cukierni lub co ambitniejsi pieką własnoręcznie (galette de Rois) czyli tort królewski.</p>
<p>W torcie schowana jest figurka tradycyjnie o charakterze religijnym, ale fantazja jest tutaj dozwolona i figurki zainspirowane popularnymi filmami animowanymi, znanymi komiksami i książkami też można napotkać.</p>
<p>Najczęściej najmłodsi przedstawiciele rodziny chowają się pod stołem i decydują dla kogo krojone są cząstki tortu. </p>
<p>Uważna konsumpcja, zalecana jest przez francuskich dentystów :) do momentu znalezienia figurki. Osoba, która miała szczęście znaleźć w swojej porcji tortu figurkę ogłoszona zostaje królem/królową wieczoru i otrzymuje papierową złotą koronę dołączoną do zakupionego ciasta.</p>
<p>Ta sympatyczna tradycja jest kultywowana zarówno w rodzinie, w pracy jak i przeróżnych stowarzyszeniach, gdzie jest kolejnym powodem do spotkania się i miłego spędzenia wolnego czasu.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
