<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Życie We Francji</title>
    <link href="https://zyciewefrancji.pl/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://zyciewefrancji.pl" />
    <updated>2022-03-08T17:33:06+01:00</updated>
    <author>
        <name>K</name>
    </author>
    <id>https://zyciewefrancji.pl</id>

    <entry>
        <title>Dzień Kobiet </title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/dzien-kobiet.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/dzien-kobiet.html</id>

        <updated>2022-03-08T17:33:06+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Dzień Kobiet we Francji został oficjalnie inaugurowany w 1982 roku przez François Mitterrand i stał się Międzynarodowym Dniem Praw Kobiet. Dzień ten jest okazją dla różnych stowarzyszeń kobiecych do podkreślenia sfer życia gdzie kobiety są nadal dyskryminowane (różnice w zarobkach między kobietą a mężczyzną na&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/33/1136_femmes_dessin.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/33/responsive/1136_femmes_dessin-xs.jpg 300w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/33/responsive/1136_femmes_dessin-sm.jpg 480w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/33/responsive/1136_femmes_dessin-md.jpg 768w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/33/responsive/1136_femmes_dessin-lg.jpg 1024w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/33/responsive/1136_femmes_dessin-xl.jpg 1360w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/33/responsive/1136_femmes_dessin-2xl.jpg 1600w"  alt="źródło" width="1136" height="1133"></figure>Dzień Kobiet we Francji został oficjalnie inaugurowany w 1982 roku przez François Mitterrand i stał się Międzynarodowym Dniem Praw Kobiet.</p>
<p>Dzień ten jest okazją dla różnych stowarzyszeń kobiecych do podkreślenia sfer życia gdzie kobiety są nadal dyskryminowane (różnice w zarobkach między kobietą a mężczyzną na tym samym stanowisku, dostęp do niektórych stanowisk pracy, dyskryminacja kobiet na rynku pracy ze względu na wiek itp.)  W całej Francji organizowane są liczne manifestacje, marsze, strajki kobiet. Nie ma tradycji oferowania kwiatów kobietom, o ile kwiaty są zawsze mile widziane to w tym dniu mogą zostać potraktowane jako przejaw seksizmu. Więc żeby tymi kwiatkami w łeb nie dostać, lepiej ich dzisiaj tutaj nie podsuwać...;)</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Pomoc dla Ukrainy</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/strazacy-francuscy.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/strazacy-francuscy.html</id>

        <updated>2022-03-06T21:15:31+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Fresk ulicznego artysty Seth na murze w 13 dzielnicy Paryża Pomoc Polski dla Ukrainy jest nieopisana. Jako jeden z krajów graniczący z Ukrainą spektakularnie stajecie na wysokości zadania. Nie jesteście pozostawieni sami, Europa również się mobilizuje pomoc jest różnorodna. Dzisiaj chciałabym wspomnieć o zbiórkach&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <figure class="post__image" ><img loading="lazy" src="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/32/FB_IMG_1646209660414-2.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/32/responsive/FB_IMG_1646209660414-2-xs.jpg 300w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/32/responsive/FB_IMG_1646209660414-2-sm.jpg 480w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/32/responsive/FB_IMG_1646209660414-2-md.jpg 768w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/32/responsive/FB_IMG_1646209660414-2-lg.jpg 1024w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/32/responsive/FB_IMG_1646209660414-2-xl.jpg 1360w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/32/responsive/FB_IMG_1646209660414-2-2xl.jpg 1600w"  width="1000" height="800">
<figcaption ><a href="https://www.pariszigzag.fr/paris-au-quotidien/une-superbe-fresque-en-hommage-a-lukraine-orne-les-murs-de-paris">Fresk ulicznego artysty Seth na murze w 13 dzielnicy Paryża</a></figcaption>
</figure>
<p> Pomoc Polski dla Ukrainy jest nieopisana. Jako jeden z krajów graniczący z Ukrainą spektakularnie stajecie na wysokości zadania.</p>
<p>Nie jesteście pozostawieni sami, Europa również się mobilizuje pomoc jest różnorodna. Dzisiaj chciałabym wspomnieć o  zbiórkach artykułów pierwszej potrzeby, leków, środków opatrunkowych organizowany przez strażaków francuskich. Liczne ciężarówki nieustannie wyruszają na granice Ukrainy z Polską lub Mołdawią.  Organizacja charytatywna <a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Emmaus_(organizacja)">Emmaüs</a> przeznaczyła pieniądze ze swoich sprzedaży na pomoc dla Ukrainy.  Podobnie harcerze organizują zbiórki darów i pieniędzy. Wczoraj pojawiła się strona internetowa :<a> https://solidarite-accueil-refugies-ukrainiens.fr</a>/, napisana przez informatyka francuskiego mająca na celu skontaktować  ze sobą osoby które chcą udzielić schronienia u siebie z osobami tego potrzebującymi. Jako inicjatywa indywidualna na razie strona jest napisana tylko w języku francuskim, ale jej rozwinięcie i przetłumaczenie na ukraiński jest przewidziane. Stowarzyszenie <a href="https://www.facebook.com/jpsukraine">Les Joyeux Petits souliers</a> aktywnie organizuje transport i noclegi. Podobnie ciągle rozwijająca się strona  rządowa: <a>https://parrainage.refugies.info/</a> ma na celu koordynowanie informacji między potrzebującymi i tymi którzy w pomoc dla Ukrainy chcą się włączyć. Urzędy miast zbierają informacje osób chętnych do przyjęcia tymczasowego uchodźców. Można zadeklarować ilość osób, jakimi warunkami gościny dysponujemy oraz określić termin do którego możemy jej udzielić. </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Rolnictwo na paryskich dachach</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/rolnictwo-na-paryskich-dachach.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/rolnictwo-na-paryskich-dachach.html</id>

        <updated>2022-03-04T23:17:38+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     ogród owocowo- warzywny na dachu Galeries Lafayette Na paryskich dachach rozwija się rolnictwo miejskie. Powstają ogrody, które sprzedają swoje warzywa i owoce, szefom pobliskich restauracji. Na dachu słynnej Galeries Lafayette w 2015 roku powstało pierwsze tego typu miejskie gospodarstwo rolnicze. Dzięki niemu i wielu&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <figure class="post__image" ><img loading="lazy" src="https://www.parisselectbook.com/wp-content/uploads/2018/07/thumbnail_Haussmann-toit-sous-les-fraises-c-Myr-Muratet-2.jpg" data-is-external-image="true"  alt="https://www.parisselectbook.com/2018/07/18/connaissez-vous-le-jardin-en-rooftop-des-galeries-lafayette-haussmann/">
<figcaption ><em><a href="https://www.parisselectbook.com/2018/07/18/connaissez-vous-le-jardin-en-rooftop-des-galeries-lafayette-haussmann/">ogród owocowo- warzywny na dachu </a></em>Galeries Lafayette</figcaption>
</figure>
<p>Na paryskich dachach rozwija się rolnictwo miejskie. Powstają ogrody, które sprzedają swoje warzywa i owoce, szefom pobliskich restauracji. Na dachu słynnej <em><a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Galeries_Lafayette">Galeries Lafayette </a></em>w 2015 roku powstało pierwsze tego typu miejskie gospodarstwo rolnicze. Dzięki niemu i wielu innym podobnym inicjatywom lokalne restauracje mogą zaopatrzyć się w owoce, warzywa, zioła, kwiaty hodowane w sposób ekologiczny, a ponadto dostarczane  ekologicznie w lokalnym obiegu. </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Syndrom paryski</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/syndrom-paryski.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/syndrom-paryski.html</id>

        <updated>2022-03-03T16:27:33+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     W 2004 roku został opisany po raz pierwszy syndrom paryski . Za jego sprowokowanie obwiniany jest między innymi jeden z ulubionych moich filmów "Amelia" nakręcony w 2001 roku. Dzisiaj premier Francji Jean Castex zapowiedział zlikwidowanie od 14 marca wymogu sprawdzania paszportu covidowego, poza placówkami medycznymi,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img loading="lazy" src="https://cdn.shortpixel.ai/spai/w_938+q_lossy+ret_img+to_auto/https://www.annieandre.com/wp-content/uploads/2021/05/cafe-des-2-moulins-paris-Amelie-movie.jpg" data-is-external-image="true"  alt="Cafe des 2 moulins in Paris where Amélie from the French cult movie worked as a waitress"></p>
<p>W 2004 roku został opisany po raz pierwszy  <em><a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Syndrom_paryski">syndrom paryski </a>. <a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Syndrom_paryski"></a></em> Za jego sprowokowanie obwiniany jest między innymi jeden z ulubionych moich filmów "<a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Amelia_(film)">Amelia</a>" nakręcony w 2001 roku. Dzisiaj premier Francji Jean Castex zapowiedział zlikwidowanie od 14 marca wymogu sprawdzania paszportu covidowego, poza placówkami medycznymi, gdzie jego prezentowanie będzie nadal wymagane. Podobnie jest z noszeniem maseczek, które będą nadal wymagane jedynie w środkach transportu i placówkach medycznych. Świat pomału otwiera się na podróże i planowanie wakacji i tak sobie pomyślałam, że po okresie ograniczeń związanych z pandemią, oglądając foldery reklamowe i planując upragnione urlopy, zachowali trzeźwość umysłu i nie ulegli potem na miejscu zbiorowemu "syndromowi paryskiemu"...;)</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Międzynarodowa pomoc dla Ukrainy</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/international-mobilisation-pour-lukraine.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/international-mobilisation-pour-lukraine.html</id>

        <updated>2022-03-02T20:25:44+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Polski wkład w pomoc dla Ukrainy jest spektakularny i pokazywany w licznych reportażach francuskiej telewizji. Obywatele francuscy również włączyli się do pomocy humanitarnej, wysyłane są leki, środki podstawowej potrzeby bezpośrednio do Ukrainy (http://amc.ukr.fr/). Niektórzy w porywie serca decydują się jechać pod granicę ukraińską aby przekazać&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Polski wkład w pomoc dla Ukrainy jest spektakularny i pokazywany w licznych reportażach francuskiej telewizji. </p>
<p>Obywatele francuscy również włączyli się do pomocy humanitarnej, wysyłane są leki, środki podstawowej potrzeby bezpośrednio do Ukrainy (<a href="http://amc.ukr.fr/">http://amc.ukr.fr/</a>). Niektórzy w porywie serca decydują się jechać pod granicę ukraińską aby przekazać zrobione przez siebie zakupy oraz zabrać ze sobą do Francji kobiety z dziećmi, których mężowie wrócili na wojnę.</p>
<p>Pociągi we Francji podobnie jak w Polsce, Niemczech i Austrii są bezpłatne dla uciekinierów ukraińskich. </p>
<p>Przed ambasada ukraińską spontanicznie zgłosiła się grupka ochotników francuskich, chcących dołączyć do utworzonych przez Zeleńskiego Międzynarodowych Legionów na Ukrainie. Ochotnicy francuscy informują się również na grupach społecznościowych (<a href="https://www.facebook.com/groups/3291639454399936">https://www.facebook.com/groups/3291639454399936</a> ) jakie formalności trzeba dokonać aby przyłączyć się do armii ukraińskiej, gdzie po 3 dniach szkolenia dołączają do walk.</p>
<p><img loading="lazy" src="https://media.sudouest.fr/9450757/1000x500/illustration-volontaires-france-ukraine.jpg?v=1646214626" data-is-external-image="true" ></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Zwierzęta domowe</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/zwierzeta-domowe.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/zwierzeta-domowe.html</id>

        <updated>2022-02-27T15:24:31+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Dwa gospodarstwa na trzy we Francji mają zwierzę domowe co daje około 62 miliony zwierząt w domu. Francuzi lubią wydawać pieniądze na swoich małych przyjacieli dzięki temu powstają coraz to nowsze pomysły. Centra odnowy biologicznej dla psów i kotów, które pod fachowym wzrokiem weterynarza&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img loading="lazy" src="https://www.alforme.fr/img/section-472-1.jpg" data-is-external-image="true" ></p>
<p>Dwa gospodarstwa na trzy we Francji mają zwierzę domowe co daje około 62 miliony zwierząt w domu. Francuzi lubią wydawać pieniądze na swoich małych przyjacieli dzięki temu powstają coraz to nowsze pomysły.  Centra odnowy biologicznej dla psów i kotów, które pod fachowym wzrokiem weterynarza poddane są zaleconym terapiom to coraz częstszy widok w pejzażu francuskim. Masaże z żelem mineralnym, kąpiele lecznicze , ćwiczenia na macie elektrycznej w wodzie, krioterapia, termoterapia, osteopatia i wszystkie inne leczenia, które spotkać możemy w tego typu placówkach dla ludzi. A może by zrobić w takim razie turnusy wspólne dla zwierząt i ich właścicieli?</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Paryż, miejscem atrakcyjnym dla kogo?</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/paryz-miejscem-atrakcyjnym-dla-kogo.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/paryz-miejscem-atrakcyjnym-dla-kogo.html</id>

        <updated>2022-02-27T13:50:00+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Paryż jest atrakcyjnym miejscem turystycznym, ale do życia codziennego jak pokazują badania atrakcyjny wydaje się tylko do 30 roku życia. W tym wieku młodzi ludzie mieszkający w Paryżu przenoszą się do jego przedmieść w poszukiwaniu bardziej wygodnego i tańszego mieszkania, domu. Pobliże Paryża zapewnia zatrudnienie&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Paryż jest atrakcyjnym miejscem turystycznym, ale do życia codziennego jak pokazują badania atrakcyjny wydaje się tylko do 30 roku życia. W tym wieku młodzi ludzie mieszkający w Paryżu przenoszą się do jego przedmieść w poszukiwaniu bardziej wygodnego i tańszego mieszkania, domu. Pobliże Paryża zapewnia zatrudnienie i atrakcje kulturalne, natomiast małe miasteczka spokój i jakość życia na którą ze względu na ceny ciężko pozwolić sobie w Paryżu.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Raclette - danie na zimę</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/raclette.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/raclette.html</id>

        <updated>2022-02-27T11:35:39+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Gdy zima nadchodzi aparaty do przygotowania raclette masowo lądują na francuskich stołach. Na moim, muszę przyznać również :). Bardzo podoba mi się sposób jej przygotowania i podawania. Gotujemy ziemniaki najlepiej na parze i właściwie tyle samotnego przebywania w kuchni. Reszta odbywa się przy stole&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img loading="lazy" src="https://www.manigod.com/medias/images/prestataires/raclette-party-13162.jpg" data-is-external-image="true"  alt="Raclette party - © M. Sauvage"></p>
<p>Gdy zima nadchodzi aparaty do przygotowania <a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Raclette">raclette </a>masowo lądują na francuskich stołach. Na moim, muszę przyznać również :). Bardzo podoba mi się sposób jej przygotowania i podawania. Gotujemy ziemniaki najlepiej na parze i właściwie tyle samotnego przebywania w kuchni. Reszta odbywa się przy stole wokół emanującego przyjemne ciepło aparatu do raclette. Podajemy pikle, wędliny i oczywiście sery do raclette i każdy podgrzewa sobie swoją porcję w aparacie w miłym towarzystwie. Do dania podajemy tradycyjnie kieliszek wina. </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Les Enfoirés/ Gnojki</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/les-enfoires.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/les-enfoires.html</id>

        <updated>2022-02-26T22:05:24+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     W roku 1985 z inicjatywy aktora i komika Coluche powstają Réstos du Coeur (Restauracje Serca). Mają ona na celu wydawanie darmowych posiłków dla potrzebujących. Co roku odbywa się kilka koncertów charytatywnych, organizowanych przez wspólnie zebrane gwiazdy sceny artystycznej. Znany również w Polsce piosenkarz kanadyjski Garou&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img loading="lazy" src="https://www.enfoires.fr/wp-content/uploads/2021/03/2021-les-enfoires-a-cote-de-vous50.jpg" data-is-external-image="true" ></p>
<p>W roku 1985 z inicjatywy aktora i komika <a href="https://pl.wikiquote.org/wiki/Coluche">Coluche</a> powstają<em> Réstos du Coeur </em>(Restauracje Serca).  Mają ona na celu wydawanie darmowych posiłków dla potrzebujących.</p>
<p>Co roku odbywa się kilka koncertów charytatywnych, organizowanych przez wspólnie zebrane gwiazdy sceny artystycznej. Znany również w Polsce piosenkarz kanadyjski <a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Garou">Garou</a> już po raz 15-ty brał  udział w koncercie <em>Les Enfoires</em>/Gnojki.  Zaskakują one barwnością i fantazją a sprzedaż ich nagrań znacząco powiększa ilość uzbieranych pieniędzy. Na zdjęciu <a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Carla_Bruni">Carla Bruni</a>, żona Nicolas Sarkozy (byłego prezydenta Francji), która śpiewała już w czterech koncertach.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>&quot;Korki&quot; w domach weselnych</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/korki-w-domach-weselnych.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/korki-w-domach-weselnych.html</id>

        <updated>2022-02-21T16:12:04+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Sale w wielu domach weselnych zarezerwowane są już do końca roku 2022! Wiele par które chcą sobie powiedzieć "tak" w tym roku będzie musiało poczekać. Najpierw pandemia a teraz brak miejsc wolnych utrudnia życie narzeczonym. 
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img loading="lazy" src="https://i.la-croix.com/350x250/smart/2018/03/01/1200917464/233-725-mariages-heterosexuels-homosexuels-celebres-2016_0.jpg" data-is-external-image="true"  alt="En France, le mariage continue de reculer"></p>
<p>Sale w wielu domach weselnych zarezerwowane są już do końca roku 2022! Wiele par które chcą sobie powiedzieć "tak" w tym roku będzie musiało poczekać. Najpierw pandemia a teraz brak miejsc wolnych utrudnia życie narzeczonym.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
