<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>呕ycie We Francji</title>
    <link href="https://zyciewefrancji.pl/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://zyciewefrancji.pl" />
    <updated>2022-04-08T17:09:41+02:00</updated>
    <author>
        <name>K</name>
    </author>
    <id>https://zyciewefrancji.pl</id>

    <entry>
        <title>Wybory Prezydenckie</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/wybory-prezydenckie.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/wybory-prezydenckie.html</id>

        <updated>2022-04-08T17:09:41+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    W niedziel 10 kwietnia odbdzie si pierwsza tura wybor贸w prezydenckich. Do wybor贸w prezentuje si 12 kandydat贸w (podaj w kolejnoci popularnoci w sonda偶ach przedwyborczych): aktualny prezydent Francji Emmanuel Macron "La R茅publique en Marche", (27% poparcia wg. sonda偶u IFOP z 6 kwietnia) Marine Le Pen "Rassemblement national",&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>W niedziel 10 kwietnia odbdzie si pierwsza tura wybor贸w prezydenckich. Do wybor贸w prezentuje si 12 kandydat贸w (podaj w kolejnoci popularnoci w sonda偶ach przedwyborczych):</p>
<p>aktualny prezydent Francji Emmanuel Macron "La R茅publique en Marche", (27% poparcia wg. sonda偶u IFOP z 6 kwietnia)</p>
<p>Marine Le Pen "Rassemblement national", (23,5%)</p>
<p>Jean Luc M茅lenchon "La France Insoumise", (17,5%)</p>
<p>Val茅rie P茅cresse "Les Republicains", (9%)</p>
<p>ric Zemmour "Reconqu锚te", (9%)</p>
<p>Yannick Jadot "Europe Ecologie-Les Verts", (4,5%)</p>
<p>Fabien Roussel "Parti communiste fran莽ais", (2,5%)</p>
<p>Anne Hidalgo "Parti socialiste", (2%)</p>
<p>Nicolas Dupont-Aignan "Debout la France", (2%)</p>
<p>Jean Lassalle "R茅sistons" (2%)</p>
<p>Philippe Poutou "Nouveau parti anticapitaliste", (0,5%)</p>
<p>Nathalie Arthaud "Lutte Ouvri猫re", (0,5%)</p>
<p>Jeli nie bdzie niespodzianek to do drugiej tury wybor贸w przejdzie Emmanuel Macron i Marine Le Pen.</p>
<p>Emmanuel Macron 44 lata, bankier inwestycyjny, minister ekonomii za prezydentury Fran莽ois Hollande:</p>
<p>-jest za rozwojem energetyki nuklearnej, rozbudow park贸w turbin wiatrowych na morzu, a tak偶e zwikszonym pozyskiwaniem energii sonecznej</p>
<p>- jest za wzmocnieniem kontroli imigracji</p>
<p>- uwa偶a 偶e powinno wydala si obcokrajowc贸w stanowicych zagro偶enie dla porzdku publicznego</p>
<p>-uwa偶a 偶e rozwa偶aniami nad ewentualnym prawem do eutanazji powinna zaj si stworzona do tego komisja skadajca si z losowo wybranych czonk贸w reprezentacji spoeczestwa, kt贸ra bdzie moga przedstawi sw贸j projekt do referendum</p>
<p>-uwa偶a, 偶e powinno si wzmacnia i rozbudowywa wsp贸prac w ramach Unii Europejskiej szczeg贸lnie w dziedzinie obrony militarnej, 藕r贸de energii, walki z niekontrolowan imigracj, ochrony rodowiska oraz regulacji dostpnoci do przerywania ci偶y</p>
<p>-jest za pozostaniem w NATO, natomiast uwa偶a, 偶e potrzebne jest rozwinicie polityki obrony europejskiej i w zwizku z tym przeprowadzenia reform wewntrz NATO</p>
<p>-chce zwikszy bud偶et wojskowy o 25%</p>
<p>-zwikszy zatrudnienie w szpitalach i domach opieki</p>
<p>- uwa偶a 偶e sytuacja demograficzna i ekonomiczna Francji wymusza aby 65 lat by wiekiem emerytalnym</p>
<p></p>
<p>Marine Le Pen 53 lata adwokat, bya pose europejska, c贸rka Jean-Marie Le Pen (byego przyw贸dcy politycznego skrajnie prawicowej partii "Front national"</p>
<p>- jest za rozwojem energetyki nuklearnej , natomiast cakowitemu usuniciu z ldu i morza turbin wiatrowych</p>
<p>-przynale偶no Francji do NATO nie wzbudza u niej entuzjazmu, nie chce aby Francja bya wcigana w konflikty, kt贸re nie s jej wasnymi, uwa偶a 偶e NATO potrzebuje zdecydowanych reform, aby nie blokowaa obrony interes贸w Francji</p>
<p>-chce zwikszy bud偶et wojskowy o 30%</p>
<p>-chce wzmocni kontrol imigracji, ograniczy prawa do pomocy finansowej dla obcokrajowc贸w, wydala imigrant贸w, kt贸rzy przez rok pobytu nie podjli 偶adnej pracy, lub popenili przestpstwo</p>
<p>- chce ograniczy kompetencje Unii Europejskiej, tak aby prawa francuskie z powrotem stay si nadrzdnymi w kraju nad prawami europejskimi, chce przywr贸ci tak偶e kontrol na granicach</p>
<p>- jest przeciwko eutanazji</p>
<p>- chce zwikszy zatrudnienie w su偶bie medycznej i podnie zarobki pielgniarek</p>
<p>- chce aby 60 lat by wiekiem emerytalnym</p>
<p>Poniewa偶 oboje kandydaci maj 偶yciorysy osobiste nie standardowe to pozwol sobie par s贸w o nich napisa:</p>
<p>Emanuel Macron pobra si w 2007 roku ze swoj by nauczycielk z liceum starsz od niego o 24 lata Brigitte Trogneux. 15 letni Emanuel chodzi do tej samej klasy co jedna z trzech c贸rek nauczycielki francuskiego Brigitte Trogneux. Opr贸cz lekcji francuskiego prowadzia ona w szkole tak偶e k贸ko teatralne na kt贸rego zajciach Emmanuel i Brigitte zbli偶yli si do siebie. Gdy uczucie pomidzy nimi zostao odkryte przez rodzic贸w Emanuela, zostaje on wbrew swojej woli przeniesiony do Pary偶a, aby tam kontynuowa nauk w presti偶owym liceum Henri-IV. Wyje偶d偶ajc, zakochany deklaruje Brigitte, 偶e si z ni pobierze. I tak te偶 po latach si stao. Formuj oni zgran i wspierajc si par prezydenck.</p>
<p>Marine Le Pen, w wieku 8 lat cudem prze偶ywa wraz z swoimi siostrami zamach bombowy w mieszkaniu rodzinnym skierowany przeciw jej ojcu politykowi o skrajnych prawicowych pogldach : Jean Marie Le Pen.</p>
<p>Marine Le Pen ma 16 lat kiedy jej matka Pierrette zakochuje si w dziennikarzu piszcym biografi jej ojca Jean-Marie Le Pen. W konsekwencji odchodzi z nim znikajc z 偶ycia swoich c贸rek na 15 lat.</p>
<p>Odbywa si nagoniony medialnie rozw贸d gdzie Jean Marie Le Pen w wywiadzie do gazety Playboy deklaruje odmow pacenia jakichkolwiek aliment贸w swojej byej 偶onie, sugerujc aby podja si pracy sprztaczki jeli potrzebuje pienidzy. Pierrette Le Pen w odpowiedzi przyjmuje propozycj Playboy-a do sesji zdjciowej, kt贸ra ukazuje si w 23 numerze Playboy w 1987 roku pod tytuem: "Pani Le Pen sprzta nago" wywoujc skandal wok贸 kandydata do wybor贸w prezydenckich.</p>
<p>Marine Le Pen ma tr贸jk ju偶 dorosych dzieci, kt贸re w du偶ej mierze wychowaa sama. Rozwioda si z ich ojcem, par miesicy po narodzinach bli藕niak贸w. Mieszka od wielu lat w podparyskim miasteczku La Celle-Saint-Cloud wraz ze swoj przyjaci贸k z dziecistwa i jak sama twierdzi tak jest jej najlepiej i nic w swoim 偶yciu nie chce zmienia.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Poisson d&#x27;avril/ Prima aprilis</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/poisson-davril-prima-aprilis.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/poisson-davril-prima-aprilis.html</id>

        <updated>2022-04-03T14:38:46+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/36/poissondavriljpg.jpg" alt="" />
                     France culture Dla tych co zapomnieli, ostrzegam, 偶e wkr贸tce jest "Prima Aprilis"! Miejcie si na bacznoci! ;) We Francji ta tradycja nazywa si "poisson d'avril" (kwietniowa ryba). Ta dziwna nazwa ma wiele hipotez pochodzenia. Jedna z nich odwouje si do tradycji sigajcej XVI wieku&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/36/poissondavriljpg.jpg" alt="" />
                <p><img loading="lazy" src="https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2021/03/58b3608b-9975-4655-862f-68d62d95ffe0/maxstockworld325833.jpg" data-is-external-image="true"  alt="Aux origines incertaines du poisson d'avril"></p>
<p><em><a href="https://www.franceculture.fr/histoire/aux-origines-incertaines-du-poisson-davril">France culture</a></em></p>
<p>Dla tych co zapomnieli, ostrzegam, 偶e wkr贸tce jest "Prima Aprilis"! Miejcie si na bacznoci! ;)</p>
<p>We Francji ta tradycja nazywa si "poisson d'avril" (kwietniowa ryba). Ta dziwna nazwa ma wiele hipotez pochodzenia. Jedna z nich odwouje si do tradycji sigajcej XVI wieku gdzie dla 偶artu na koniec okresu Wielkiego Postu podarowywano, lub starano si sprzeda sztuczn ryb. W ten spos贸b podkrelano 偶e okres Wielkiego Postu si zakoczy i spo偶ywanie misa zn贸w jest dozwolone.</p>
<p>Wsp贸czenie powszechna jest wr贸d maych dzieci zabawa przyczepiania do plec贸w wasnorcznie spreparowanej z papieru ryby, tak aby "ofiara" si nie zorientowaa. Starsi, podobnie jak w Polsce robi sobie r贸偶ne 偶arty i drobne psikusy. Ja osobicie, podobnie jak zapewne wielu z Was lubi przeglda pras w poszukiwaniu wiadomoci, kt贸re nastpnego dnia bd musiay by dementowane...</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Burza piaskowa nad Francj</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/piaskowa-burza-nad-francja.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/piaskowa-burza-nad-francja.html</id>

        <updated>2022-03-16T14:13:17+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/35/paskisaharypireneje.jpg" alt="" />
                     
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/35/paskisaharypireneje.jpg" alt="" />
                <p></p>
<div class="kvgmc6g5 cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql ii04i59q">
<div dir="auto">Przyje偶d偶ajc do Pary偶a oczekiwaam r贸偶nych atrakcji turystycznych, ale piaski Sahary?!</div>
<div dir="auto">W tym tygodniu deszcz piasku pustynnego nadcign od poudnia nad Francj. Zjawisko tego typu zdarza si od czasu do czasu, ale najczciej zatrzymuje si na Pirenejach.</div>
<div dir="auto">W tym roku deszcz pustynnych piask贸w przechodzi nad ca Francj odleg o ponad cztery tysice kilometr贸w od Sahary. Po wczorajszym sonecznym, wiosennym dniu, dzisiaj cay dzie jest 偶贸to.</div>
</div>
<div class="cxmmr5t8 oygrvhab hcukyx3x c1et5uql o9v6fnle ii04i59q">
<div dir="auto">O 偶贸tym odcieniu niebo, bez najmniejszego promyka soca, wymusza caodzienne owietlanie pomieszcze. Piasek niestety nanosi ze sob py, kt贸ry mo偶e zawiera pierwiastki promieniotw贸rcze takie jak na przykad cez 137 i inne drobne czsteczki przynoszce ze sob azotany, amoniaki, plenie i inne tego typu dziadostwa. Dlatego jogging dla zdrowia w tym tygodniu nie jest zalecany <span class="pq6dq46d tbxw36s4 knj5qynh kvgmc6g5 ditlmg2l oygrvhab nvdbi5me sf5mxxl7 gl3lb2sf hhz5lgdu"><img loading="lazy" src="https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/tb0/1.5/16/1f609.png" data-is-external-image="true"  alt="" width="16" height="16"></span></div>
<div dir="auto">Jeli kto wanie wybra si na narty to nieg wyglda tak:</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><a href="https://twitter.com/gaetan__julien/status/1503654095609073668/photo/2"><figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/35/paskisaharypireneje-3.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/35/responsive/paskisaharypireneje-3-xs.jpg 300w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/35/responsive/paskisaharypireneje-3-sm.jpg 480w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/35/responsive/paskisaharypireneje-3-md.jpg 768w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/35/responsive/paskisaharypireneje-3-lg.jpg 1024w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/35/responsive/paskisaharypireneje-3-xl.jpg 1360w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/35/responsive/paskisaharypireneje-3-2xl.jpg 1600w"  alt="" width="510" height="680"></figure></a></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"><em><a href="https://twitter.com/gaetan__julien/status/1503654095609073668">nieg w Pirenejach pokryty piaskiem Sahary</a></em></div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto"></div>
</div>
<p></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Dzie Kobiet</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/dzien-kobiet.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/dzien-kobiet.html</id>

        <updated>2022-03-08T21:43:24+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     藕r贸do Dzie Kobiet we Francji zosta oficjalnie inaugurowany w 1982 roku przez Fran莽ois Mitterrand i sta si Midzynarodowym Dniem Praw Kobiet. Dzie ten jest okazj dla r贸偶nych stowarzysze kobiecych do podkrelenia sfer 偶ycia gdzie kobiety s nadal dyskryminowane (r贸偶nice w zarobkach midzy kobiet a&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <figure class="post__image" ><img loading="lazy" src="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/33/1136_femmes_dessin.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/33/responsive/1136_femmes_dessin-xs.jpg 300w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/33/responsive/1136_femmes_dessin-sm.jpg 480w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/33/responsive/1136_femmes_dessin-md.jpg 768w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/33/responsive/1136_femmes_dessin-lg.jpg 1024w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/33/responsive/1136_femmes_dessin-xl.jpg 1360w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/33/responsive/1136_femmes_dessin-2xl.jpg 1600w"  alt="藕r贸do" width="1136" height="1133">
<figcaption ><a href="https://www.pinterest.fr/pin/336573772152578212/">藕r贸do</a></figcaption>
</figure>
<p>Dzie Kobiet we Francji zosta oficjalnie inaugurowany w 1982 roku przez Fran莽ois Mitterrand i sta si Midzynarodowym Dniem Praw Kobiet.</p>
<p>Dzie ten jest okazj dla r贸偶nych stowarzysze kobiecych do podkrelenia sfer 偶ycia gdzie kobiety s nadal dyskryminowane (r贸偶nice w zarobkach midzy kobiet a m偶czyzn na tym samym stanowisku, dostp do niekt贸rych stanowisk pracy, dyskryminacja kobiet na rynku pracy ze wzgldu na wiek itp.) W caej Francji organizowane s liczne manifestacje, marsze, strajki kobiet. Nie ma tradycji oferowania kwiat贸w kobietom, o ile kwiaty s zawsze mile widziane to w tym dniu mog zosta potraktowane jako przejaw seksizmu. Wic, 偶eby tymi kwiatkami w eb nie dosta, lepiej ich dzisiaj tutaj nie podsuwa...;)</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Pomoc dla Ukrainy</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/strazacy-francuscy.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/strazacy-francuscy.html</id>

        <updated>2022-03-06T21:15:31+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Fresk ulicznego artysty Seth na murze w 13 dzielnicy Pary偶a Pomoc Polski dla Ukrainy jest nieopisana. Jako jeden z kraj贸w graniczcy z Ukrain spektakularnie stajecie na wysokoci zadania. Nie jestecie pozostawieni sami, Europa r贸wnie偶 si mobilizuje pomoc jest r贸偶norodna. Dzisiaj chciaabym wspomnie o zbi贸rkach&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <figure class="post__image" ><img loading="lazy" src="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/32/FB_IMG_1646209660414-2.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/32/responsive/FB_IMG_1646209660414-2-xs.jpg 300w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/32/responsive/FB_IMG_1646209660414-2-sm.jpg 480w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/32/responsive/FB_IMG_1646209660414-2-md.jpg 768w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/32/responsive/FB_IMG_1646209660414-2-lg.jpg 1024w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/32/responsive/FB_IMG_1646209660414-2-xl.jpg 1360w ,https://zyciewefrancji.pl/media/posts/32/responsive/FB_IMG_1646209660414-2-2xl.jpg 1600w"  width="1000" height="800">
<figcaption ><a href="https://www.pariszigzag.fr/paris-au-quotidien/une-superbe-fresque-en-hommage-a-lukraine-orne-les-murs-de-paris">Fresk ulicznego artysty Seth na murze w 13 dzielnicy Pary偶a</a></figcaption>
</figure>
<p>Pomoc Polski dla Ukrainy jest nieopisana. Jako jeden z kraj贸w graniczcy z Ukrain spektakularnie stajecie na wysokoci zadania.</p>
<p>Nie jestecie pozostawieni sami, Europa r贸wnie偶 si mobilizuje pomoc jest r贸偶norodna. Dzisiaj chciaabym wspomnie o zbi贸rkach artyku贸w pierwszej potrzeby, lek贸w, rodk贸w opatrunkowych organizowany przez stra偶ak贸w francuskich. Liczne ci偶ar贸wki nieustannie wyruszaj na granice Ukrainy z Polsk lub Modawi. Organizacja charytatywna <a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Emmaus_(organizacja)">Emma眉s</a> przeznaczya pienidze ze swoich sprzeda偶y na pomoc dla Ukrainy. Podobnie harcerze organizuj zbi贸rki dar贸w i pienidzy. Wczoraj pojawia si strona internetowa :<a> https://solidarite-accueil-refugies-ukrainiens.fr</a>/, napisana przez informatyka francuskiego majca na celu skontaktowa ze sob osoby kt贸re chc udzieli schronienia u siebie z osobami tego potrzebujcymi. Jako inicjatywa indywidualna na razie strona jest napisana tylko w jzyku francuskim, ale jej rozwinicie i przetumaczenie na ukraiski jest przewidziane. Stowarzyszenie <a href="https://www.facebook.com/jpsukraine">Les Joyeux Petits souliers</a> aktywnie organizuje transport i noclegi. Podobnie cigle rozwijajca si strona rzdowa: <a>https://parrainage.refugies.info/</a> ma na celu koordynowanie informacji midzy potrzebujcymi i tymi kt贸rzy w pomoc dla Ukrainy chc si wczy. Urzdy miast zbieraj informacje os贸b chtnych do przyjcia tymczasowego uchod藕c贸w. Mo偶na zadeklarowa ilo os贸b, jakimi warunkami gociny dysponujemy oraz okreli termin do kt贸rego mo偶emy jej udzieli.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Rolnictwo na paryskich dachach</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/rolnictwo-na-paryskich-dachach.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/rolnictwo-na-paryskich-dachach.html</id>

        <updated>2022-03-04T23:17:38+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     ogr贸d owocowo- warzywny na dachu Galeries Lafayette Na paryskich dachach rozwija si rolnictwo miejskie. Powstaj ogrody, kt贸re sprzedaj swoje warzywa i owoce, szefom pobliskich restauracji. Na dachu synnej Galeries Lafayette w 2015 roku powstao pierwsze tego typu miejskie gospodarstwo rolnicze. Dziki niemu i wielu&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <figure class="post__image" ><img loading="lazy" src="https://www.parisselectbook.com/wp-content/uploads/2018/07/thumbnail_Haussmann-toit-sous-les-fraises-c-Myr-Muratet-2.jpg" data-is-external-image="true"  alt="https://www.parisselectbook.com/2018/07/18/connaissez-vous-le-jardin-en-rooftop-des-galeries-lafayette-haussmann/">
<figcaption ><em><a href="https://www.parisselectbook.com/2018/07/18/connaissez-vous-le-jardin-en-rooftop-des-galeries-lafayette-haussmann/">ogr贸d owocowo- warzywny na dachu </a></em>Galeries Lafayette</figcaption>
</figure>
<p>Na paryskich dachach rozwija si rolnictwo miejskie. Powstaj ogrody, kt贸re sprzedaj swoje warzywa i owoce, szefom pobliskich restauracji. Na dachu synnej <em><a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Galeries_Lafayette">Galeries Lafayette </a></em>w 2015 roku powstao pierwsze tego typu miejskie gospodarstwo rolnicze. Dziki niemu i wielu innym podobnym inicjatywom lokalne restauracje mog zaopatrzy si w owoce, warzywa, zioa, kwiaty hodowane w spos贸b ekologiczny, a ponadto dostarczane ekologicznie w lokalnym obiegu.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Syndrom paryski</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/syndrom-paryski.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/syndrom-paryski.html</id>

        <updated>2022-03-03T16:27:33+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     W 2004 roku zosta opisany po raz pierwszy syndrom paryski. Za jego sprowokowanie obwiniany jest midzy innymi jeden z ulubionych moich film贸w "Amelia" nakrcony w 2001 roku. Dzisiaj premier Francji Jean Castex zapowiedzia zlikwidowanie od 14 marca wymogu sprawdzania paszportu covidowego, poza plac贸wkami medycznymi,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img loading="lazy" src="https://cdn.shortpixel.ai/spai/w_938+q_lossy+ret_img+to_auto/https://www.annieandre.com/wp-content/uploads/2021/05/cafe-des-2-moulins-paris-Amelie-movie.jpg" data-is-external-image="true"  alt="Cafe des 2 moulins in Paris where Am茅lie from the French cult movie worked as a waitress"></p>
<p>W 2004 roku zosta opisany po raz pierwszy <em><a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Syndrom_paryski">syndrom paryski</a>.<a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Syndrom_paryski"></a></em> Za jego sprowokowanie obwiniany jest midzy innymi jeden z ulubionych moich film贸w "<a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Amelia_(film)">Amelia</a>" nakrcony w 2001 roku. Dzisiaj premier Francji Jean Castex zapowiedzia zlikwidowanie od 14 marca wymogu sprawdzania paszportu covidowego, poza plac贸wkami medycznymi, gdzie jego prezentowanie bdzie nadal wymagane. Podobnie jest z noszeniem maseczek, kt贸re bd nadal wymagane jedynie w rodkach transportu i plac贸wkach medycznych. wiat pomau otwiera si na podr贸偶e i planowanie wakacji i tak sobie pomylaam, 偶e po okresie ogranicze zwizanych z pandemi, ogldajc foldery reklamowe i planujc upragnione urlopy, zachowali trze藕wo umysu i nie ulegli potem na miejscu zbiorowemu "syndromowi paryskiemu"...;)</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Midzynarodowa pomoc dla Ukrainy</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/international-mobilisation-pour-lukraine.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/international-mobilisation-pour-lukraine.html</id>

        <updated>2022-03-02T20:25:44+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Polski wkad w pomoc dla Ukrainy jest spektakularny i pokazywany w licznych reporta偶ach francuskiej telewizji. Obywatele francuscy r贸wnie偶 wczyli si do pomocy humanitarnej, wysyane s leki, rodki podstawowej potrzeby bezporednio do Ukrainy (http://amc.ukr.fr/). Niekt贸rzy w porywie serca decyduj si jecha pod granic ukraisk aby przekaza&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Polski wkad w pomoc dla Ukrainy jest spektakularny i pokazywany w licznych reporta偶ach francuskiej telewizji.</p>
<p>Obywatele francuscy r贸wnie偶 wczyli si do pomocy humanitarnej, wysyane s leki, rodki podstawowej potrzeby bezporednio do Ukrainy (<a href="http://amc.ukr.fr/">http://amc.ukr.fr/</a>). Niekt贸rzy w porywie serca decyduj si jecha pod granic ukraisk aby przekaza zrobione przez siebie zakupy oraz zabra ze sob do Francji kobiety z dziemi, kt贸rych m偶owie wr贸cili na wojn.</p>
<p>Pocigi we Francji podobnie jak w Polsce, Niemczech i Austrii s bezpatne dla uciekinier贸w ukraiskich.</p>
<p>Przed ambasada ukraisk spontanicznie zgosia si grupka ochotnik贸w francuskich, chccych doczy do utworzonych przez Zeleskiego Midzynarodowych Legion贸w na Ukrainie. Ochotnicy francuscy informuj si r贸wnie偶 na grupach spoecznociowych (<a href="https://www.facebook.com/groups/3291639454399936">https://www.facebook.com/groups/3291639454399936</a> ) jakie formalnoci trzeba dokona aby przyczy si do armii ukraiskiej, gdzie po 3 dniach szkolenia doczaj do walk.</p>
<p><img loading="lazy" src="https://media.sudouest.fr/9450757/1000x500/illustration-volontaires-france-ukraine.jpg?v=1646214626" data-is-external-image="true" ></p>
<p></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Zwierzta domowe</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/zwierzeta-domowe.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/zwierzeta-domowe.html</id>

        <updated>2022-02-27T15:24:31+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Dwa gospodarstwa na trzy we Francji maj zwierz domowe co daje okoo 62 miliony zwierzt w domu. Francuzi lubi wydawa pienidze na swoich maych przyjacieli dziki temu powstaj coraz to nowsze pomysy. Centra odnowy biologicznej dla ps贸w i kot贸w, kt贸re pod fachowym wzrokiem weterynarza&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img loading="lazy" src="https://www.alforme.fr/img/section-472-1.jpg" data-is-external-image="true" ></p>
<p>Dwa gospodarstwa na trzy we Francji maj zwierz domowe co daje okoo 62 miliony zwierzt w domu. Francuzi lubi wydawa pienidze na swoich maych przyjacieli dziki temu powstaj coraz to nowsze pomysy. Centra odnowy biologicznej dla ps贸w i kot贸w, kt贸re pod fachowym wzrokiem weterynarza poddane s zaleconym terapiom to coraz czstszy widok w pejza偶u francuskim. Masa偶e z 偶elem mineralnym, kpiele lecznicze , wiczenia na macie elektrycznej w wodzie, krioterapia, termoterapia, osteopatia i wszystkie inne leczenia, kt贸re spotka mo偶emy w tego typu plac贸wkach dla ludzi. A mo偶e by zrobi w takim razie turnusy wsp贸lne dla zwierzt i ich wacicieli?</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Pary偶, miejscem atrakcyjnym dla kogo?</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/paryz-miejscem-atrakcyjnym-dla-kogo.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/paryz-miejscem-atrakcyjnym-dla-kogo.html</id>

        <updated>2022-02-27T13:50:00+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Pary偶 jest atrakcyjnym miejscem turystycznym, ale do 偶ycia codziennego jak pokazuj badania atrakcyjny wydaje si tylko do 30 roku 偶ycia. W tym wieku modzi ludzie mieszkajcy w Pary偶u przenosz si do jego przedmie w poszukiwaniu bardziej wygodnego i taszego mieszkania, domu. Pobli偶e Pary偶a zapewnia zatrudnienie&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Pary偶 jest atrakcyjnym miejscem turystycznym, ale do 偶ycia codziennego jak pokazuj badania atrakcyjny wydaje si tylko do 30 roku 偶ycia. W tym wieku modzi ludzie mieszkajcy w Pary偶u przenosz si do jego przedmie w poszukiwaniu bardziej wygodnego i taszego mieszkania, domu. Pobli偶e Pary偶a zapewnia zatrudnienie i atrakcje kulturalne, natomiast mae miasteczka spok贸j i jako 偶ycia na kt贸r ze wzgldu na ceny ci偶ko pozwoli sobie w Pary偶u.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
