<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>呕ycie We Francji</title>
    <link href="https://zyciewefrancji.pl/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://zyciewefrancji.pl" />
    <updated>2022-02-15T10:58:10+01:00</updated>
    <author>
        <name>K</name>
    </author>
    <id>https://zyciewefrancji.pl</id>

    <entry>
        <title>Francja pustyni medyczn</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/francja-pustynia-medyczna.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/francja-pustynia-medyczna.html</id>

        <updated>2022-02-15T10:58:10+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    W latach siedemdziesitych zostaa wprowadzona ograniczona liczba student贸w medycyny (numerus clausus), kt贸re mogy przyj uczelnie. Miao to na celu ograniczy nadmiar lekarzy w stosunku do iloci mieszkac贸w a w zwizku z tym wydatki pastwa. Pomys rozsdny w latach siedemdziesitych, nie zosta dostosowany do zmian demograficznych,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>W latach siedemdziesitych zostaa wprowadzona ograniczona liczba student贸w medycyny (<em>numerus clausus</em>), kt贸re mogy przyj uczelnie. Miao to na celu ograniczy nadmiar lekarzy w stosunku do iloci mieszkac贸w a w zwizku z tym wydatki pastwa. Pomys rozsdny w latach siedemdziesitych, nie zosta dostosowany do zmian demograficznych, kt贸re miay miejsce przez p贸 wieku. Przepis ten wrecie zosta przegosowany w grudniu 2021 . Francja bdzie musiaa jednak poczeka jeszcze minimum dobre 10 lat, aby efekty zmian zaczy by odczuwalne dla pacjent贸w.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Wino w puszcze</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/vin-en-canette.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/vin-en-canette.html</id>

        <updated>2022-02-14T22:13:06+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Wino w puszcze? Czy ma szans podbi serca Francuz贸w? Po zdobyciu rynku anglosaskiego i azjatyckiego, wino w puszcze pr贸buje wej na rynek francuski. Ma by propozycj na dystrybucj wina podczas piknik贸w lub imprez w plenerze. Czy znajdzie swoje miejsce w tradycyjnej pod tym wzgldem&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img loading="lazy" src="https://www.rayon-boissons.com/var/site/storage/images/_aliases/reference/7/1/2/1/4251217-1-fre-FR/Capture1.PNG" data-is-external-image="true"  alt="L&amp;#39;explosion du vin en canette / Vins et champagnes - Rayon Boissons"></p>
<p>Wino w puszcze? Czy ma szans podbi serca Francuz贸w? Po zdobyciu rynku anglosaskiego i azjatyckiego, wino w puszcze pr贸buje wej na rynek francuski. Ma by propozycj na dystrybucj wina podczas piknik贸w lub imprez w plenerze.</p>
<p>Czy znajdzie swoje miejsce w tradycyjnej pod tym wzgldem Francji, czas poka偶e...</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Szkoy we Francji podczas pandemii</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/szkoly-we-francji-podczas-pandemii.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/szkoly-we-francji-podczas-pandemii.html</id>

        <updated>2022-02-14T22:15:16+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Francja wg. UNESCO nale偶y do 10% pastw na wiecie kt贸re zamkny szkoy na najkr贸tsz ilo dni podczas pandemii koronawirusa . Francja zamkna szkoy jedynie na 12 tygodni, podczas gdy na przykad Niemcy lub Wosi zamknli je a偶 na 38 tygodni. Rekord pobia otwa zamykajc szkoy&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Francja wg. UNESCO nale偶y do 10% pastw na wiecie kt贸re zamkny szkoy na najkr贸tsz ilo dni podczas pandemii koronawirusa . Francja zamkna szkoy jedynie na 12 tygodni, podczas gdy na przykad Niemcy lub Wosi zamknli je a偶 na 38 tygodni. Rekord pobia otwa zamykajc szkoy na 49 tygodni! Zamykanie czasowe szk贸 pociga za sob straty ekonomiczne, o edukacyjnych nie wspominajc... O 20% wzrosa ilo dzieci kt贸re nie opanoway podstaw czytania w stosunku do poprzednich lat.</p>
<p>Powy偶ej Francji znalaza si Szwajcaria z tylko 6 tygodniami wolnymi od szkoy i Chorwacja z 9 tygodni zamknicia szk贸.</p>
<p></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Les cousinades/ Spotkania rodzinne</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/les-cousinades-spotkania-rodzinne.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/les-cousinades-spotkania-rodzinne.html</id>

        <updated>2022-02-13T16:47:46+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Francja wychodzi z pitej fali zachorowa. Po okresie abstynencji spotka rodzinnych spowodowanych pandemi, restrykcji iloci os贸b kt贸re mogy si spotka podczas wit, wybucha moda na huczne imprezy rodzinne. Wynajmowane s kluby, restauracje, lub po prostu organizowane w wikszych domach pozwalajcych pomieci wszystkich zaproszonych. I takiego&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Francja wychodzi z pitej fali zachorowa. Po okresie abstynencji spotka rodzinnych spowodowanych pandemi, restrykcji iloci os贸b kt贸re mogy si spotka podczas wit, wybucha moda na huczne imprezy rodzinne. Wynajmowane s kluby, restauracje, lub po prostu organizowane w wikszych domach pozwalajcych pomieci wszystkich zaproszonych. I takiego zakoczenia pandemii wszystkim 偶ycz!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Bieg epikurejski</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/bieg-epikuryjski.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/bieg-epikuryjski.html</id>

        <updated>2022-02-12T20:29:36+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Co roku na poudniu Francji organizowane s biegi epikurejskie. Nazwa bierze si z pomysu poczenia wysiku z przyjemnoci. Co kilka kilometr贸w rozstawione s stoy przy kt贸rych mo偶emy degustowa lokalne wino, sery ,wdliny i potrawy przegryzajc je francusk bagietk. Dystanse dostosowane s do mo偶liwoci ka偶dego&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img loading="lazy" src="https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/241928934_4839836656046346_3818616098232474112_n.jpg?_nc_cat=105&amp;ccb=1-5&amp;_nc_sid=730e14&amp;_nc_ohc=o4vywC7pE9QAX9dastb&amp;_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&amp;oh=00_AT_r9hwOaMi-RCObJgm-UMZlWjIYysgg8fFGfm5wsdKV8A&amp;oe=620D914D" data-is-external-image="true"  alt="Peut 锚tre une image de aliment"></p>
<p>Co roku na poudniu Francji organizowane s biegi epikurejskie. Nazwa bierze si z pomysu poczenia wysiku z przyjemnoci. Co kilka kilometr贸w rozstawione s stoy przy kt贸rych mo偶emy degustowa lokalne wino, sery ,wdliny i potrawy przegryzajc je francusk bagietk.</p>
<p>Dystanse dostosowane s do mo偶liwoci ka偶dego i zaczynaj si od 8 kilometr贸w a dla ambitnych biegaczy na maratonie koczc.</p>
<p>Dla tych co wol po prostu maszerowa r贸wnie偶 maj tak mo偶liwo. Warunkiem zakoczenia biegu jest dobiegnicie do mety przed zachodem soca, bo jej po prostu ju偶 wtedy nie bdzie... :). Najwa偶niejszy jest tutaj dobry humor i apetyt!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Verlan</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/verlanque.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/verlanque.html</id>

        <updated>2022-02-11T22:38:44+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Osoby, kt贸re ci偶k prac opanoway jzyk francuski i zaczynaj by zadowolone z przyjemnoci jego u偶ywania, pewnego dnia odkrywaj, 偶e te wszystkie wyrazy, kt贸re mieli wra偶enie 偶e nie dosyszeli naprawd istniej, tylko 偶e powiedziane s w verlan... Le verlanjest 偶argonem, kt贸rego pierwsze wzmianki mo偶na napotka w&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Osoby, kt贸re ci偶k prac opanoway jzyk francuski i zaczynaj by zadowolone z przyjemnoci jego u偶ywania, pewnego dnia odkrywaj, 偶e te wszystkie wyrazy, kt贸re mieli wra偶enie 偶e nie dosyszeli naprawd istniej, tylko 偶e powiedziane s w <em>verlan</em>...</p>
<p class="align-left"><em>Le <a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Verland" target="_blank" rel="noopener noreferrer">verlan</a></em>jest 偶argonem, kt贸rego pierwsze wzmianki mo偶na napotka w redniowieczu.</p>
<p>Wsp贸czenie rozwin si i upowszechni podczas drugiej wojny wiatowej, pozwalajc porozumiewa si w spos贸b niezrozumiay dla okupanta.</p>
<p>Po wojnie jego popularno nie zanika dziki jego u偶ywaniu w filmach i piosenkach.</p>
<p><em>Le <span style="color: #328ed8;">verlan</span></em>modny jest nadal wr贸d modzie偶y i pewne wyrazy wypada bardziej powiedzie w 偶argonie ni偶 u偶y ich wersj oryginaln.</p>
<p>I tak usysze mo偶na czasami:</p>
<p>"un truc de ouf" zamiast "un truc de fou" czyli co szalonego, zamiast "une femme" czyli kobieta czsto usyszymy "une meuf"itp.</p>
<p>Og贸lna zasada w 偶argonie<em> verlan</em> to zamiana miejsca sylab, oraz zmiana lub opuszczenie niekt贸rych samogosek aby wyraz wypowiadao si gadko.</p>
<p class="align-left">Okazuje si, 偶e sw贸j 偶argon <em>le </em><a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Louch%C3%A9bem" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><em>louch茅bem</em> </a>maj r贸wnie偶 re藕nicy. Powsta on w XIX wieku na 贸wczesnym g贸wnym targowisku Pary偶a <em>Les <a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Les_Halles" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Halles</a></em>. Gdy klient by zbyt mczcy przy zakupach, aby ul偶y swoim emocjom, ale przy tym nie obrazi klienta, sprzedawcy rzucali midzy sob nieuprzejme komentarze w 偶argonie.</p>
<p>W "le louch茅bem" zamieniamy pierwsz liter wyrazu na L. Pierwsza litera oryginalnego wyrazu lduje na kocu tego wyrazu do kt贸rego w zale偶noci od estetyki brzmienia doczamy koc贸wk -猫, -em, -oc, -ic, -uche.</p>
<p>Wic jeli nagle podczas zakup贸w, nie rozumiemy za du偶o to mo偶e i dobrze...;)</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Wakacje z osiokiem</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/wycieczka-z-osiolkiem.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/wycieczka-z-osiolkiem.html</id>

        <updated>2022-02-09T21:46:04+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Dla du偶ych i maych- wycieczki w towarzystwie osioka proponowane s przez liczne biura podr贸偶y. Noclegi i posiki na trasie zagwarantowane s dla wszystkich spacerowicz贸w :)
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img loading="lazy" src="https://monedies.fr/UserFiles/diaporama-2-jours-Conques/J14-Apres-midi-15--diaporama.jpg" data-is-external-image="true" ></p>
<p>Dla du偶ych i maych- wycieczki w towarzystwie osioka proponowane s przez liczne biura podr贸偶y. Noclegi i posiki na trasie zagwarantowane s dla wszystkich spacerowicz贸w :)</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Rozmowa i rytuay przy posiku dziedzictwem UNESCO</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/rozmowa-i-rytualy-przy-posilku-dziedzictwem-unesco.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/rozmowa-i-rytualy-przy-posilku-dziedzictwem-unesco.html</id>

        <updated>2022-02-08T19:10:32+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    To mogo si wydarzy tylko we Francji! Rytua posiku kultura rozmowy przy posiku, sztuka opisywania smak贸w podczas jedzenia jak r贸wnie偶 reguy ksztatu kieliszk贸w w zale偶noci od rodzaju podawanego wina, ustalona kolejno posik贸w: ap茅ritif, g贸wne danie z warzywami, ser, deser i ewentualnie digestif zostay wyr贸偶nione w&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>To mogo si wydarzy tylko we Francji!</p>
<p>Rytua posiku kultura rozmowy przy posiku, sztuka opisywania smak贸w podczas jedzenia jak r贸wnie偶 reguy ksztatu kieliszk贸w w zale偶noci od rodzaju podawanego wina, ustalona kolejno posik贸w: ap茅ritif, g贸wne danie z warzywami, ser, deser i ewentualnie digestif zostay wyr贸偶nione w 2000 roku przez UNESCO. Francuzi uwielbiaj je niespiesznie, zwracajc uwag na spos贸b podania posiku, dekoracj stou i smak potraw. Tradycyjnie do posiku podaje si wod, aby nie zagubi smaku potraw sokami lub napojami smakowymi. W restauracji nie zadziwi kelnera jeli poprosisz tylko o bezpatn zreszt karafk wody.</p>
<p>Dzieci od najmodszych lat uczone s jedzenia tylko podczas godzin posik贸w i nauka w gronie rodzinnym jest podtrzymywana w szkole: midzy 11-t 30 a 13-t 30 w przedszkolu, szkole jest przerwa obiadowa. Dzieci, kt贸re mog wr贸ci do domu na obiad wychodz ze szkoy, pozostae dzieci jedz w szkole. Pomidzy posikami nie przegryza si. Nie je si w biegu i popiechu.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Jak nie zosta gburem we Francji</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/jak-nie-zostac-gburem-we-francji.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/jak-nie-zostac-gburem-we-francji.html</id>

        <updated>2022-02-12T20:24:44+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Przyje偶d偶ajc do Francji z zamiarem poznania i asymilowania obyczaj贸w francuskich, warto powt贸rzy wszystkie formuki powita i pozdrowie, kt贸re przerabialicie na kursie francuskiego. One naprawd codziennie s u偶ywane! Zwyke, standardowe: "dzie dobry" (bonjour) i po prostu "do widzenia" (au revoir) na powitanie i po偶egnanie mo偶e w&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Przyje偶d偶ajc do Francji z zamiarem poznania i asymilowania obyczaj贸w francuskich, warto powt贸rzy wszystkie formuki powita i pozdrowie, kt贸re przerabialicie na kursie francuskiego. One naprawd codziennie s u偶ywane!</p>
<p>Zwyke, standardowe: "dzie dobry" (<em>bonjour</em>) i po prostu "do widzenia" (<em>au revoir</em>) na powitanie i po偶egnanie mo偶e w wielu sytuacjach by zbyt formalne i "zimne" jakbymy prawie chcieli kogo obrazi...</p>
<p>Mae kompendium "savoir vivre" we Francji:</p>
<ul>
<li>na pytanie: " jak si masz?" (<em>comment vas-tu?</em>) ,zawsze odpowiadasz z umiechem 偶e jest dobrze i z trosk zadajesz to samo pytanie swojemu interlokutorowi, kt贸ry aby Ci nie zaskoczy odpowiada, 偶e te偶 si ma wietnie po czym udaje si na pogrzeb na kt贸ry wanie szed.<br><br>Jeli znasz dobrze osob z kt贸r rozmawiasz, mo偶esz mie ton nie tak entuzjastyczny jak zazwyczaj i po wymienieniu grzecznociowych formuek, dodajesz cichym gosem, 偶e tak naprawd nie jest to najszczliwszy dzie roku dla Ciebie .<br><br>Zasadniczo do kultury nale偶y powstrzymywanie si od zarzucania problemami drugiej osoby, zakadajc 偶e ma swoje.<br><br>Od dzielenia si problemami jest rodzina lub psycholog. Mo偶e dlatego Francja jest krajem umiechnitych ludzi, o najwy偶szym wska藕niku konsumpcji antydepresant贸w w Europie.<br><br></li>
<li>nie zapomnijmy formuek na po偶egnanie: miego dnia! (<em>bonne journ茅e</em>!),miego popoudnia! (<em>bon</em> <em>apr猫s-midi</em>!), dobrego wieczoru (<em>bonne soir茅e</em>!), dobrej nocy! (<em>bonne nuit</em>!). A tak偶e: powodzenia! (<em>bon courage</em>!, <em>bonne chance</em>!) w zale偶noci od kontekstu s mile widziane.</li>
<li>jeli wiemy 偶e bdziemy si widzie jeszcze tego samego dnia to nie odchodzimy cicho "po angielsku" tylko z umiechem oznajmiamy: "do zobaczenia zaraz!"(<em> tout suite</em>!) lub do "zobaczenia za par godzin!"(<em> tout  l'heure</em>!).<br><br></li>
<li>jeli nie wiemy kiedy kogo zobaczymy to 偶eby mu smutno nie byo 偶egnamy si "do zobaczenia bardzo szybko!" (<em> tr猫s bient么t</em>!)<br><br></li>
<li>a jeli ju偶 naprawd nie wiemy kiedy si zobaczymy, bo dziel nas g贸ry i oceany, a bilety drogie to m贸wimy: "do zobaczenia wkr贸tce!" (<em> bient么t)</em></li>
</ul>
<p></p>
<p></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Farmy gdzie mo偶na samemu zebra sezonowe owoce i warzywa</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/farmy-gdzie-mozna-samemu-zebrac-sezonowe-owoce-i-warzywa.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/farmy-gdzie-mozna-samemu-zebrac-sezonowe-owoce-i-warzywa.html</id>

        <updated>2022-02-07T18:00:59+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/9/ferme-de-gally-Recherche-Google-2.html" alt="" />
                     Jak grzyby po deszczu powstaj we Francji farmy ekologiczne, na kt贸rych mo偶na zebra w zale偶noci od sezonu r贸偶ne owoce, warzywa a nawet kwiaty. Miejsca te przycigaj w szczeg贸lnoci rodziny z dziemi, kt贸re maj okazj wybiega si i wasnorcznie pozbiera owoce i warzywa do swoich&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://zyciewefrancji.pl/media/posts/9/ferme-de-gally-Recherche-Google-2.html" alt="" />
                <p></p>
<p>Jak grzyby po deszczu powstaj we Francji farmy ekologiczne, na kt贸rych mo偶na zebra w zale偶noci od sezonu r贸偶ne owoce, warzywa a nawet kwiaty.</p>
<p>Miejsca te przycigaj w szczeg贸lnoci rodziny z dziemi, kt贸re maj okazj wybiega si i wasnorcznie pozbiera owoce i warzywa do swoich posik贸w. Pozostaje jedynie podjechanie do kasy z ustawionymi do dyspozycji taczkami i zakupy zrobione!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
