<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Życie We Francji</title>
    <link href="https://zyciewefrancji.pl/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://zyciewefrancji.pl" />
    <updated>2022-02-27T11:29:23+01:00</updated>
    <author>
        <name>K</name>
    </author>
    <id>https://zyciewefrancji.pl</id>

    <entry>
        <title>Raclette - danie na zimę</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/raclette.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/raclette.html</id>

        <updated>2022-02-27T11:29:23+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Gdy zima nadchodzi aparaty do przygotowania raclette masowo lądują na francuskich stołach. Na moim, muszę przyznać również :). Bardzo podoba mi się sposób jej przygotowania i podawania. Gotujemy ziemniaki najlepiej na parze i właściwie tyle samotnego przebywania w kuchni. Reszta odbywa się przy stole&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img loading="lazy" src="https://www.manigod.com/medias/images/prestataires/raclette-party-13162.jpg" data-is-external-image="true"  alt="Raclette party - © M. Sauvage"></p>
<p>Gdy zima nadchodzi aparaty do przygotowania <a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Raclette">raclette </a>masowo lądują na francuskich stołach. Na moim, muszę przyznać również :). Bardzo podoba mi się sposób jej przygotowania i podawania. Gotujemy ziemniaki najlepiej na parze i właściwie tyle samotnego przebywania w kuchni. Reszta odbywa się przy stole wokół emanującego przyjemne ciepło aparatu do raclette. Podajemy pikle, wędliny i oczywiście sery do raclette i każdy podgrzewa sobie swoją porcję w aparacie w miłym towarzystwie. Do dania podajemy tradycyjnie kieliszek wina. </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Les Enfoirés/ Gnojki</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/les-enfoires.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/les-enfoires.html</id>

        <updated>2022-02-26T22:05:24+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     W roku 1985 z inicjatywy aktora i komika Coluche powstają Réstos du Coeur (Restauracje Serca). Mają ona na celu wydawanie darmowych posiłków dla potrzebujących. Co roku odbywa się kilka koncertów charytatywnych, organizowanych przez wspólnie zebrane gwiazdy sceny artystycznej. Znany również w Polsce piosenkarz kanadyjski Garou&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img loading="lazy" src="https://www.enfoires.fr/wp-content/uploads/2021/03/2021-les-enfoires-a-cote-de-vous50.jpg" data-is-external-image="true" ></p>
<p>W roku 1985 z inicjatywy aktora i komika <a href="https://pl.wikiquote.org/wiki/Coluche">Coluche</a> powstają<em> Réstos du Coeur </em>(Restauracje Serca).  Mają ona na celu wydawanie darmowych posiłków dla potrzebujących.</p>
<p>Co roku odbywa się kilka koncertów charytatywnych, organizowanych przez wspólnie zebrane gwiazdy sceny artystycznej. Znany również w Polsce piosenkarz kanadyjski <a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Garou">Garou</a> już po raz 15-ty brał  udział w koncercie <em>Les Enfoires</em>/Gnojki.  Zaskakują one barwnością i fantazją a sprzedaż ich nagrań znacząco powiększa ilość uzbieranych pieniędzy. Na zdjęciu <a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Carla_Bruni">Carla Bruni</a>, żona Nicolas Sarkozy (byłego prezydenta Francji), która śpiewała już w czterech koncertach.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>&quot;Korki&quot; w domach weselnych</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/korki-w-domach-weselnych.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/korki-w-domach-weselnych.html</id>

        <updated>2022-02-21T16:12:04+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Sale w wielu domach weselnych zarezerwowane są już do końca roku 2022! Wiele par które chcą sobie powiedzieć "tak" w tym roku będzie musiało poczekać. Najpierw pandemia a teraz brak miejsc wolnych utrudnia życie narzeczonym. 
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img loading="lazy" src="https://i.la-croix.com/350x250/smart/2018/03/01/1200917464/233-725-mariages-heterosexuels-homosexuels-celebres-2016_0.jpg" data-is-external-image="true"  alt="En France, le mariage continue de reculer"></p>
<p>Sale w wielu domach weselnych zarezerwowane są już do końca roku 2022! Wiele par które chcą sobie powiedzieć "tak" w tym roku będzie musiało poczekać. Najpierw pandemia a teraz brak miejsc wolnych utrudnia życie narzeczonym.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Salon international de l&#x27;Agriculture/ Międzynarodowy Salon Rolniczy</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/salon-international-de-lagriculture-miedzynarodowy-salon-rolniczy.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/salon-international-de-lagriculture-miedzynarodowy-salon-rolniczy.html</id>

        <updated>2022-02-21T16:03:00+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Co roku odbywa się w Paryżu pod koniec lutego Salon Rolniczy, którego początki sięgają XIX wieku. Tradycyjnie otwierany jest on przez prezydenta Francji, który przy okazji ogląda i degustuje prezentowane produkty. Ekspozycje rolnicze przyciągają setki tysięcy obserwatorów (przeciętnie ponad 600 000), którzy grzecznie stoją&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img loading="lazy" src="https://acces-ce.fr/2056-large_default/salon-international-de-l-agriculture.jpg" data-is-external-image="true"  alt="12,00€ Tarif Billet entrée Salon International de l&amp;#39;Agriculture moins cher"></p>
<p>Co roku odbywa się w Paryżu pod koniec lutego Salon Rolniczy, którego początki sięgają XIX wieku. Tradycyjnie otwierany jest on przez prezydenta Francji, który przy okazji ogląda i degustuje prezentowane produkty. Ekspozycje rolnicze przyciągają setki tysięcy obserwatorów (przeciętnie ponad 600 000), którzy grzecznie stoją w ogromnych kolejkach po bilet . W tym roku po dwóch latach przerwy (salon rolniczy został odwołany w 2021 roku ze względu na pandemię koronawirusa) oficjalne otwarcie  odbędzie się 26 lutego.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Vélomaritime/ Wzdłuż oceanu na rowerze</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/velomaritime-wzdluz-oceanu-na-rowerze.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/velomaritime-wzdluz-oceanu-na-rowerze.html</id>

        <updated>2022-02-19T21:55:26+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Dla miłośników wycieczek rowerowych polecam trasę rowerową wzdłuż oceanu Atlantyckiego. Świetnie zorganizowana trasa rowerowa z dużą ilością kempingów i hoteli, oraz z punktami napraw rowerów. Istnieje również wersja bardziej ekskluzywna organizowana przez biura podróży gdzie bagaże przewożone są z hotelu do hotelu.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img loading="lazy" src="https://i0.wp.com/www.3bikes.fr/wp-content/uploads/2020/02/2020-velomaritime-itineraire-ouv-1-695x400-1.jpg?w=695&amp;ssl=1" data-is-external-image="true" ></p>
<p>Dla miłośników wycieczek rowerowych polecam trasę rowerową wzdłuż oceanu Atlantyckiego. Świetnie zorganizowana trasa rowerowa z dużą ilością kempingów i hoteli, oraz z punktami napraw rowerów. Istnieje również wersja bardziej ekskluzywna organizowana przez biura podróży gdzie bagaże przewożone są z hotelu do hotelu.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Strajki- francuski sport narodowy</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/strajki-francuski-sport-narodowy.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/strajki-francuski-sport-narodowy.html</id>

        <updated>2022-02-18T15:49:43+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     W ten weekend zaczynają się ferie zimowe w regionie paryskim. Miejskie i podmiejskie środki transportu, nie omieszkały przegapić takiej okazji i zorganizowały dzisiaj strajk komunikacji. Firmy i przedsiębiorstwa proszone są aby umożliwić swoim pracownikom telepracę a wyjeżdżającym dzisiaj na ferie dużo cierpliwości i pogodnego nastawienia&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p> W ten weekend zaczynają się ferie zimowe w regionie paryskim. Miejskie i podmiejskie środki transportu, nie omieszkały przegapić takiej okazji i zorganizowały dzisiaj strajk komunikacji. Firmy i przedsiębiorstwa proszone są aby umożliwić swoim pracownikom telepracę a wyjeżdżającym dzisiaj na ferie dużo cierpliwości i pogodnego nastawienia do życia... ;)</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title> Grand corps malade/ Duże chore ciało</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/le-grand-corps-malade-duze-chore-cialo.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/le-grand-corps-malade-duze-chore-cialo.html</id>

        <updated>2022-02-19T20:57:18+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     To nazwa piosenkarza, którego piosenki spodobały mi się słuchając francuskiego radia. Jak zwykle przy tego typu odkryciach, lubię poczytać o artystach, których "dzieła" mi się podobają. Po przeczytaniu jego biografii zrozumiałam, skąd ta dziwna nazwa... Dobrze zapowiadający się koszykarz, który dopiero co podjął studia&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p> </p>
<p><img loading="lazy" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/Grand_Corps_Malade_FMLF_2012.JPG/1280px-Grand_Corps_Malade_FMLF_2012.JPG" data-is-external-image="true" ></p>
<p>To nazwa piosenkarza, którego piosenki spodobały mi się słuchając francuskiego radia. Jak zwykle przy tego typu odkryciach, lubię poczytać o artystach, których "dzieła" mi się podobają. Po przeczytaniu jego biografii zrozumiałam, skąd ta dziwna nazwa...</p>
<p>Dobrze zapowiadający się koszykarz, który dopiero co podjął studia sportowe (odpowiednik Akademii Wychowania Fizycznego) podczas wakacji, gdzie pracuje jako opiekun kolonii, niefortunnie wskakuje do basenu, uszkadza sobie kręgosłup i helikopterem jest odtransportowany do szpitala. W szpitalu przechodzi serię operacji ratujących życie. Dwa lata spędza w ośrodku intensywnej rehabilitacji kompletnie sparaliżowany. Po odzyskaniu mobilności w stopniu ograniczonym, (porusza się o lasce) podejmuje studia o zmienionym oczywiście profilu. Na podstawie jego historii powstał film "Patients" (Pacjenci) w 2017 roku.</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Francuzi, Francuzki i małżeństwo</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/francuzi-francuzki-i-malzenstwo.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/francuzi-francuzki-i-malzenstwo.html</id>

        <updated>2022-02-16T23:27:55+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Według statystyk z 2021 średni wiek kobiet zawierających heteroseksualny związek małżeński we Francji to 36,6 lat, a 37,2 dla dla homoseksualnego związku małżeńskiego. Dla mężczyzn to odpowiednio 39,1 i 44 lata. Coraz częściej dzieci uczestniczą w ślubie rodziców. 
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Według statystyk z 2021 średni wiek kobiet zawierających heteroseksualny związek małżeński we Francji to 36,6 lat, a 37,2 dla dla homoseksualnego związku małżeńskiego. Dla mężczyzn to odpowiednio 39,1 i 44 lata. Coraz częściej dzieci uczestniczą w ślubie rodziców. </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ach księżniczką być</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/jak-zostac-ksiezniczka.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/jak-zostac-ksiezniczka.html</id>

        <updated>2022-02-15T20:09:27+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Zostać księżniczką, chociażby na 8 kilometrów! Bieg księżniczek organizowany co roku w Ogrodach Wersalskich przyciąga wiele fantazyjnie ubranych dam.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><img loading="lazy" src="https://www.nordictrackrunning-chateaudeversailles.com/img/courses/princesse1.jpg" data-is-external-image="true" ></p>
<p>Zostać księżniczką, chociażby na 8 kilometrów!  Bieg księżniczek organizowany co roku  w Ogrodach Wersalskich przyciąga wiele fantazyjnie ubranych dam.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Francja pustynią medyczną</title>
        <author>
            <name>K</name>
        </author>
        <link href="https://zyciewefrancji.pl/francja-pustynia-medyczna.html"/>
        <id>https://zyciewefrancji.pl/francja-pustynia-medyczna.html</id>

        <updated>2022-02-19T21:10:51+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    W latach siedemdziesiątych została wprowadzona ograniczona liczba studentów medycyny (numerus clausus), które mogły przyjąć uczelnie. Miało to na celu ograniczyć nadmiar lekarzy w stosunku do ilości mieszkańców a w związku z tym wydatki państwa. Pomysł rozsądny w latach siedemdziesiątych, nie został dostosowany do zmian demograficznych,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>W latach siedemdziesiątych została wprowadzona ograniczona liczba studentów medycyny (<em>numerus clausus</em>), które mogły przyjąć uczelnie. Miało to na celu ograniczyć nadmiar lekarzy w stosunku do ilości mieszkańców a w związku z tym wydatki państwa. Pomysł rozsądny w latach siedemdziesiątych, nie został dostosowany do zmian demograficznych, które miały miejsce przez pół wieku. Przepis ten wreszcie został przegłosowany w grudniu 2021 . Francja będzie musiała jednak poczekać jeszcze minimum dobre 10 lat, aby efekty zmian  zaczęły być odczuwalne dla pacjentów.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
